一對男女飛鵝山行山被困崖底 一消防隊目救人受傷

一對男女昨晚在飛鵝山發射站行山，滑落崖底被困。消防九龍中區指揮官姜世明表示，女事主頭和腿部受傷，需要擔架床才能抬離現場，一名消防隊目在搜救過程中滑倒受傷。

姜世明表示，由於現場並非正式的行山路徑，路窄和山勢陡峭，加上暴雨引致山澗水位上漲，增加拯救難度。

姜世明表示，昨晚約7時許接報後，已派出攀山拯救專隊協助拯救，至晚上9時許，已確定兩人位置，到晚上11時找到被困的男女。消防先用繩固定位置，再用斗篷築起臨時避雨點，等候早上高空拯救專隊出動。到早上9時半，將被困者由深25米的懸崖底部帶回崖頂。

但姜世明說，受天氣影響，飛行服務隊未能派直升機到場，消防人員將被困者帶回崖頂後，要再步行300米的山坡路段，才能到達安全位置。

姜世明表示，未知兩人的關係和是否有足夠的行山裝備，他呼籲行山人士要留意天氣狀況，考慮自己能力，以免發生意外。